\chapter{Konzepte und Use Cases} \label{cha:conceptAndUseCases}

%Es werden eine Datenbank mit Ladengeschäften und dem zugehörigen Sortiment benötigt. Für die Lokalisierung außerhalb der Gebäude soll GPS verwendet werden. Die Benachrichtigung kann über Audio- oder Taktile-Ausgaben erfolgen.
%Für die Lokalisierung innerhalb des Gebäudes ist angedacht, an jedem Regal ein ZigBee Enddevice (ZED) anzubringen und über weitere Komponenten ein Netzwerk aufzubauen. Von jedem ZED ist der Standort bekannt. Als weiterer Sensor könnten NFC-Tags und Reader eingesetzt werden, um zu erkennen, welches Produkt entfernt wurde.
%Um die Zahlung zu automatisieren, muss die Gesamtsumme der Artikel bekannt sein. Hier bietet sich eine Schnittstelle zum Projekt des "Intelligenten Rucksack" an, da dort dieses Problem bereits behandelt wird. Die Summe kann beim Verlassen ebenfalls per NFC kontaktlos übertragen werden, weitere Daten wie Bankverbindung können in einem Kundenprofil bereits bekannt sein.

In diesem Kapitel sind einige wesentliche Anwendungsfälle näher beschrieben, die unser System unterstützen soll.

%%
\section{Allgemeine Übersicht}\label{usecase:allgemeineueberesicht}
Eine allgemeine Übersicht, wie das System funktioniert und in welchen Bereichen es den Benutzer unterstützen soll, ist in Abb.: \ref{img:Main} dargestellt. Es gibt im wesentlichen drei Domänen, die unterschieden werden: Der Benutzer befindet sich ``zu Hause'' in der ``Stadt'' oder in einem ``Geschäft''. Abhängig von diesen Kontexten, werden unterschiedliche Hilfestellungen angeboten und Berechnungen durchgeführt. 

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/use-cases/use-case01}
  \caption{Use-Case: Allgemeine Übersicht}
  \label{img:Main}
\end{figure}

%%
\section{Kritischer Bestand}\label{usecase:kritischerbestand}
Im Haus befinden sich verschiedene intelligente Behälter, die Auskünfte über ihre gelagerten Artikel geben können und mit unserem System in Verbindung stehen. In unseren Beispiel existiert ein intelligenter Kühlschrank, der seinen Zustand kommunizieren kann. Um Engpässen vorzubeugen, können
an die Artikeln verschiedene Prioritäten vergeben werden. Je höher die Priorität, desto früher wird auf den betreffenden Artikel hingewiesen. Hat beispielsweise der Artikel Wasser eine hohe Priorität und fällt der Bestand unterhalb eines definierten Wertes, wird dieser Artikel auf die intelligente Einkaufsliste gesetzt und der Nutzer darauf hingewiesen. Siehe Abb.: \ref{img:Kritischer Bestand}

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/use-cases/Ubicomp_Projekt_UseCase_KritischerBestand}
  \caption{Use-Case: Kritischer Bestand}
  \label{img:Kritischer Bestand}
\end{figure}

\section{Geschäfte in der Nähe}\label{usecase:geschaefteindernaehe}
Ist das System aktiv und der Benutzer befindet sich in der Stadt, so werden ihm verschiedene, für seinen Einkauf relevante, Geschäfte angezeigt. Es sind diejenigen Geschäfte relevant, welche die Artikel auf der Einkaufsliste führen. Zusätzlich werden Geschäfte in einem bestimmten Umkreis x gesondert markiert, falls diese spezielle oder günstigere Angebote zu den betreffenden Artikeln auf der Einkaufsliste anbieten. In diesem Szenario verwenden teilnehmende Geschäfte eine einheitliche, von uns bereitgestellte Schnittstelle, über die wir die notwendigen Informationen beziehen. Dargestellt in Abb.: \ref{img:Geschaefte in der Naehe}.

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/use-cases/Ubicomp_Projekt_UseCase_Geschaefte_in_der_Naehe}
  \caption{Use-Case: Geschaefte in der Naehe}
  \label{img:Geschaefte in der Naehe}
\end{figure}

\section{Budget Warnung}\label{usecase:budgetwarnung}
In Abb.: \ref{img:Budget Warnung} wird eine Situation innerhalb des Geschäfts beschrieben. Im Vorfeld hatte der Benutzer die Möglichkeit für jede Kategorie ein bestimmtes Budget festzulegen, welches er nicht überschreiten möchte. Kategorien fassen mehrere Artikel zusammen und sind eine Hierarchiestufe darüber. Der Benutzer arbeitet seine Einkaufsliste ab, in dem er die aufgelisteten Artikel in einen intelligenten Behälter ablegt (oder alternativ den QR-Code scannt). Wird durch diesen Vorgang die Budget-Grenze einer Kategorie überschritten, so erhält der Benutzer eine Warnung. Beim Verlassen des Geschäfts werden die Positionen im intelligenten Behälter automatisch abgebucht.   

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/use-cases/Ubicomp_Projekt_UseCase_Budget_Warnung}
  \caption{Use-Case: Budget Warnung}
  \label{img:Budget Warnung}
\end{figure}

\section{Fehlende Artikel}
Bevor der Benutzer das Geschäft verlässt wird dieser gegebenenfalls auf Artikel hingewiesen, die sich noch auf seiner Einkaufsliste befinden und im Geschäft verfügbar wären. Der Anwendungsfall ist in Abb.: \ref{img:Fehlende Artikel} beschrieben.

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/use-cases/Ubicomp_Projekt_UseCase_Fehlende_Artikel} 
  \caption{Use-Case: Fehlende Artikel}  
  \label{img:Fehlende Artikel}   
\end{figure}

\section{Einkaufsliste füllen anhand von Rezepten und Bestand}\label{usecase:einkaufslistefuellenrezeptbestand}
Im Hintergrund erstellt das System anhand der aktuell benötigten Artikel Vorschläge für Rezepte. Wie in in Abb.: \ref{img:Rezepte} dargestellt werden vom Benutzer erstelle Rezepte berücksichtigt, als auch Rezepte, die über einen Rezepte-Dienst im Internet abrufbar sind. Die Auswahl der Rezepte erfolgt nach Übereinstimmung mit den vorhandenen Positionen und der gelernten Präferenzen des Nutzers. Die Einkaufsliste kann dann auch aus Sicht der Rezepte abgearbeitet werden.

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/use-cases/Ubicomp_Projekt_UseCase_Einkaufsliste_auffuellen_anhand_von_Rezepten_und_Bestand}
  \caption{Use-Case: Einkaufsliste auffüllen anhand von Rezepten}
  \label{img:Rezepte}
\end{figure}




	